找到對的醫生很難

找到對的醫生很難 - 曾志豪

《On Call 36小時II》截圖(互聯網)

講明先，這不是醫療投訴，充其量只是「傾訴」。一旦涉及「投訴」，便有毀人飯碗之嫌，便會有人用放大鏡驗屍般審視你的每一個細節，最後當然是你的舉證不足對方有很多苦衷云云。

所以講明，只是一篇「醫療傾訴」，不具名不打爛人飯碗，大家姑妄聽之，有共鳴的，算你唔好彩。

話說太太椎間盤凸出，痛不欲生，甚至一度要坐輪椅出入。其間看遍了西醫、脊醫、中醫、肌骼醫生，大滿貫一條龍東西合璧，才算找到治療良方。

而過程中也見盡不同醫生的得失優缺，百感交集。

公立醫院的骨科，最是糊裏糊塗。住了一個星期，不停吃止痛藥，做拉腰物理治療，但疼痛沒有減少半分。

醫生叫我們緊急照MRI，我們飛奔私院，即日便拿到了報告的光碟版。按理這份報告應該非常珍貴，很有時效性，可以幫忙斷症；誰知醫院好整以暇，就把那隻光碟放在一旁，連續三日無人打開看，理由據說是醫院沒有電腦設備可以開啟。

WTF！早講我在鴨寮街買台光碟機送給醫院好了！醫院卻在未有MRI的情況下叫我太太出院。那當初為甚麼要我們這麼緊急自掏腰包照這個MRI呢？後來醫生終於拿到MRI的報告，他看完只說了一句「同我判斷嘅一樣，真係椎間盤凸出。

你可以出院㗎啦，食止痛藥，返嚟覆診啦。」究竟太太的傷勢有多嚴重，他半句無講，五千幾蚊的MRI就只是為了證明醫生的判斷好英明神武。

結果後來去了一間肌胳診所，醫生非常專業有耐性，詳細解釋MRI的報告，我才知道太太原來右左盆骨已經有高低不對稱的病徵，還有其他發炎腫痛的情況。這一切在公立醫院口中從未講過半句！醫生，難道你要靠病人自己上網斷症嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
與英瑪褒曼同眠 (邁克)

下一則
下一則
展肉基傲嘉年華 (鄧達智)